陳茂波：香港能與紐約比肩，大灣區兼備美國兩灣區優勢

財政司司長陳茂波出席貴州貴陽中國國際大數據產業博覽會，在「粵澳大灣區暨國際分論壇」上致辭，形容香港是「能與紐約比肩的國際金融中心」，又稱粵澳大灣區某程度上，兼備美國紐約和三藩市兩個灣區的優勢產業特質。

陳茂波提及國家主席習近平早前針對24名院士親自批示，形容給香港創科發展打下強心針，認為大灣區內的城市只要同心合力，協同錯位發展，「一定可以發展成為一個國際級的創科中心」。

除「粵澳大灣區暨國際分論壇」外，陳茂波同日亦在「國際金融科技產業高峰論壇」和「中國大數據產業投資發展對接會」致辭，當中提及早前聯交所今年五月起開始，容許未有收益或盈利紀錄的生物科技公司，或擁有同股不同權架構的高增長的創新產業公司均可主板上市時，陳茂波便透露，新制度實施至今，聯交所已經收到數家來自內地的「獨角獸」企業［即成立不夠10年、市值達10億美元（約78億港元）而又未上市的科創公司］的上市申請。